歐洲封關阻廁紙紙漿運送 廠商：供應延誤數天足以令生產線停止

受武漢肺炎疫情影響，多國曾經出現搶購廁紙潮。如今歐洲多國實施封關，全球大型廁紙生產商表示運送的確有延誤，增加了時間及金錢成本。

全球對廁紙需求大增，雖然各品牌暫時仍有足夠庫存，但也要加快生產應對要延長隔離期的最壞情況。挪威、德國及西班牙等歐洲國家在三月封關禁止不必要出行，雖然貨物仍可通過，但通關效率減慢導致延誤。廁紙原材料生產商、芬蘭的「Metsä Fibre」及瑞典的「Södra Cell International」表示，盛載紙漿的貨車在歐洲已塞車數小時甚至數天。供應稍為延誤數天足以令生產線停止，增加時間及金錢成本。
「Metsä Fibre」銷售負責人哈馬拉（Ari Harmaala）說：「正常情況你不需要擔心交通。是否準時？是否送出？是否在貨櫃上？我們要用更多時間溝通去減少風險。」原材料生產商正招募更多司機應付需求，但疫情下不少司機擔心感染武漢肺炎而離職，部份生產商亦轉用鐵路運貨。

日用品生產商寶潔公司（P&G）表示，會以「最快速度」生產及運送廁紙到零售商，金佰利集團（Kimberly-Clark）也在加快生產並重新分配庫存以滿足大量需求，但兩間公司沒有評論供應鏈是否受阻。瑞典的愛適瑞（Essity）表示運送有延誤，但目前仍有足夠紙漿。哈馬拉說：「現在是時候做更多廁紙了－－我們確保要生產及運送最多的紙漿。」

德國家下廁紙已經無人買

又炒過

係，rewe啲廁紙而家多到仆街都無人問津

香港都係